---
author: Bénédicte Lambert
description: une idée de pâte à tartiner pour l'automne
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/beurre-potimarron.jpg
title: Pâte à tartiner au potimarron
licence: CC-by-sa
categories: dessert
niveau: débutant
date: 03/10/2018
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 45 min
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---

## Ingrédients

* 1 petit potimarron
* 80g de sucre de canne complet
* 1/2 cc de cannelle
* 1/2 cc de curcuma
* 1 cc d'arôme d'amandes amères

## Déroulé

1. Faire cuire le potimarron au four ou à la vapeur.  
2. Ouvrir en 2 et retirer la pulpe et les pépins.  
3. Mixer la chair jusqu'à l'obtention d'une pâte lisse. Ajouter un peu d'eau si besoin.
4. Dans une casserole, mélanger la pâte avec le sucre et les épices.  
5. Faire revenir à feu doux en remuant régulièrement.
6. Lorsque le mélange a une consistance de pâte à tartiner, ajouter hors du feu l'arôme et mettre en pot.

### Astuces

Remplacer par du potiron et faire cuire plus longtemps.  

Mixer la moitié du potimarron avec des haricots azukis et du chocolat en poudre.